\section{Implementazione}
L'implementazione del gioco è realizzata in Rust~\cite{noauthor_rust_nodate}, un linguaggio di programmazione pensato per sistemi concorrenti sicuri e performanti.
L'obiettivo di questa implementazione è costruire un sistema funzionante, facilmente estendibile, che possa essere eseguito su più sistemi operativi possibile e che abbia un'interfaccia grafica.

Per ottenere il primo risultato, le strutture dati necessarie sono state disegnate utilizzando una struttura modulare che permettesse di testare i componenti singolarmente, riducendo le possibilità di introdurre \engl{bug} nel codice.
Lo stato di gioco viene rappresentato tramite il turno del giocatore attuale e una griglia di celle formata da vettori incrociati che vengono riempiti man mano che il gioco avanza;
ogni cella contiene il colore del giocatore di appartenenza.
È stata introdotta la struttura \texttt{V2}, che rappresenta un vettore bidimensionale, e il suo iteratore \texttt{V2Iter} per semplificare lo scorrimento delle celle dello stato durante le operazioni di ricerca.

Per rappresentare in modo generalizzato un algoritmo di ricerca, rendendo estendibile il sistema, è stato definito il tipo \texttt{Evaluation}, che rappresenta il risultato della valutazione di uno stato.
Infine sono stati implementati i due algoritmi di ricerca \texttt{minimax} e \texttt{alpha\_beta\_pruning}, queste funzioni vengono utilizzate nel ciclo di eventi del gioco per far scegliere al giocatore controllato dal computer quale sia la mossa migliore da compiere.
La tattica di scelta utilizzata è quella aggressiva, che cerca di massimizzare il proprio punteggio ad ogni turno.
Il programma permette di scegliere l'algoritmo di ricerca utilizzato e la profondità di cutoff tramite gli argomenti di esecuzione.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.75\linewidth]{images/Game.png}
    \caption{Una schermata di gioco.}\label{image:game}
\end{figure}
Rust può essere compilato per un gran numero di sistemi e piattaforme, ma per garantire l'effettiva compatibilità del codice prodotto ho scelto di utilizzare il motore grafico \texttt{piston}~\cite{noauthor_piston_nodate}.
Questa libreria consiste in una ricca interfaccia standard per la realizzazione di primitive grafiche, gestione degli eventi e degli input e una serie di adattatori per i backend specifici per ogni piattaforma.
Questo design permette di mantenere il nucleo del programma agnostico sul backend che effettivamente lo andrà ad eseguire e di portare il gioco realizzato su più piattaforme in modo nativo e con minime modifiche.

